葉劉透露政府擬立新例 管制口罩價格

隨著昨日一口氣確診10宗病例，本港的新型冠狀病毒感染確診個案增至36宗。疫情下本港出現口罩荒，在供不應求下，有商戶抬高口罩價出售。行政會議成員葉劉淑儀早上透露，政府擬立新例去管制防疫物品價格。

葉劉淑儀出席電台節目時指出，本港一向奉行自由經濟，政府從無控制商品價格，因此現時要管制口罩零售、控制價格等都較複雜，當局的法律團隊正在工作，希望能規範口罩的供應和售價，暫未知正式落實時間，但期望能以「星期計」的時間內完成。

另外，身兼新民黨主席的葉劉淑儀提到，經歷連場反修例風波後，港府的公信力受到很大挫敗，因此在防疫工作上處處受到抗議，較諸澳門要面對更大的反對聲音。她補充，港府若早於上月上旬便已採取現今的強制檢疫措施，相信也同樣面對反對，甚至有可能被批評為「無的放矢」。

所有內地入境人士包括港人均需強制檢疫14天的措施已生效。葉劉淑儀指，強制檢疫措施得依賴受檢疫人士的自律，因政府無人手逐家逐戶看管，難以做到滴水不漏。

咁後生仔更加買唔到
如果你要派籌嘅話你邊夠啲阿伯搶

on9你限價格佢咪拎去送中

真 依家time cost高低決勝負

一定唔會啦

哩個政府仲可以令人有咩遐想
反正 我無